# Документация API

## Swagger UI

Swagger UI доступен по адресу [http://localhost:8080/swagger-ui/index.html](http://localhost:8080/swagger-ui/index.html). Здесь удобно зарегистрироваться, получить токен и использовать, например, Postman для тестирования следующих конечных точек API (предварительно проставив токен в authorization -> bearer token):

## Конечные точки API

### POST /api/v1/image
**Описание:** Загрузка нового изображения в систему. На выходе получаем айди изображения
#### Как использовать в Postman
1. Откройте приложение Postman.
2. Выберите метод POST из выпадающего списка слева от URL-адреса запроса.
3. Введите URL-адрес API для загрузки изображения, например, `http://localhost:8080/api/v1/image`.
4. Перейдите на вкладку "Body" под URL-адресом.
5. Выберите тип данных "form-data" из выпадающего меню в теле запроса.
6. Добавить поле "file": Нажмите на кнопку "Select Files" и выберите файл с изображением на вашем компьютере.

### GET /api/v1/images
**Описание:** Получение списка изображений, которые доступны пользователю.

### GET /api/v1/image/{image-id}
**Описание:** Скачивание файла по ИД.

### DELETE /api/v1/image/{image-id}
**Описание:** Удаление файла по ИД.

## Доступные сервисы

### Метрики Grafana
Метрики Grafana доступны по адресу [http://localhost:9090](http://localhost:9090).

### MinIO
MinIO доступен по адресу [http://localhost:9000](http://localhost:9000).

## Запуск приложения с помощью Docker Compose
1. Клонируем проект
2. Запускаем команду docker-compose up в терминале из директории, содержащей файл docker-compose.yml.